.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Одаренный Тервы (Terwa Prodigy)
============================================================================================================

Среди кланов Повелителей Тервы, ирукси с самого раннего возраста демонстрируют огромный, нераскрытый магический талант.
Эти способности проявляются по-разному, но наиболее распространено продвинутое заклинательство.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Terwa-Prodigy:

Одаренный Тервы (`Terwa Prodigy <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1656>`_) / Существо 6
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- людоящер
- гуманоид

**Источник**: Pathfinder #171: Hurricane's Howl pg. 82

**Восприятие**: +17

**Языки**: Всеобщий,
Драконий,
Ируксийский

**Навыки**:
Акробатика +15,
Выживание +15,
Медицина +13,
Аркана +13,
Природа +15,
Знания астрологии (Astrology) +11

**Сил** +2,
**Лвк** +5,
**Тел** +4,
**Инт** +3,
**Мдр** +5,
**Хар** +2


**Предметы**:
*длинный лук +1*,
кожаный доспех


**Глубокий вдох (Deep Breath)**: Людоящер может задерживать дыхание на 10 минут.

----------

**КБ**: 23;
**Стойкость**: +13,
**Рефлекс**: +15,
**Воля**: +15

**ОЗ**: 100

----------

**Скорость**: 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| коготь +15 [+11/+7] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 2d6+5 рубящий


**Дальний бой**: |д-1| *длинный лук* +17 [+12/+7] (шаг дистанция 100 футов, :w_deadly:`смертельное d10`, :w_volley:`залповое 30 фт`),
**Урон** 1d8+5 колющий


**Врожденные природные заклинания** КС 24, атака +16

| **3 ур.**
| :ref:`spell--f--Fireball` (×2)
| :ref:`spell--h--Heal`
| **2 ур.**
| :ref:`spell--a--Acid-Arrow`
| :ref:`spell--Clawsong`
| :ref:`spell--d--Dispel-Magic`
| :ref:`spell--h--Heal`
| **1 ур.**
| :ref:`spell--h--Heal` (×2)
| :ref:`spell--p--Pass-Without-Trace`
| :ref:`spell--Swampcall`
| **Чары (3 ур.)**
| :ref:`spell--a--Acid-Splash`
| :ref:`spell--g--Guidance`
| :ref:`spell--s--Stabilize`





.. include:: /helpers/actions.rst